覺唔覺識心理學好屈

由細到大，不論朋友老師老細屋企人
都可能不知不覺間對你用左心理學
簡單d講由你幼稚園時，已經俾老師用緊心理學教育(幼兒心理學)
你地身邊外向既朋友可能都用緊語言心理學增加你對佢既好感
返學時，老師既眼神，語言都用緊教育既心理學
返工時，老細亦都會用就住你既人性加以操控你
講個簡單例子先
人性的弱點入面講過
世界上最好聽既名就係你個名，人們往往對於成日叫自己名既人有好感，可以用於識新朋友
心理學運用得好其實係哩個世界生存真係易撚到仆街

樓主
分身？

唔好on9啦

係連登做唔到哩d討論。。

事後諸葛咋
真係train過嘅少之又少

有咩咁難, 好多野其實生活上面都用緊, 例如你去見心理醫生, 佢會俾杯熱飲你, 呢種咪就係心理學既一種, 令你放鬆戒備, 方便之後既接觸囉, 仲有談判既3.7比例, 或者做SALE不停重覆同一句話洗腦, 呢D都係心理學黎架

我好憎人地叫我全名 好生疏

咪係 其實乜鳩都可以用所謂既心理學解釋

問題係識唔識用黎達到操控人心
就住人性既弱點黎踩人捧高自己

仲有好多好多, 例如你要做銷售, 要吸引咩階層既人就要著番相應既衫, 同埋著暖色冷色營造親疏既感覺, 呢D講起上黎真係一匹布咁長。

點解要操控人心, 你用呢個心態黎學一世都唔會學得識。

所以好重要，簡單既語言同動作就達到佢想要既目的，令人不自覺間俾人抽左利益都唔知

首先你要記得曬咁多野 隨時應用到 咁就真係勁啦

點解咁講
港豬不嬲俾傳媒/商家操控住令腦部思想退化
咩周街大學生，其實得18%大學生
唔識操控人心點做管理人個個
最勁既人係一條友影響到一個團體
權力/金錢/人際關係都靠操控人心所得

我都想

呢個世界有一樣野叫能量平衡, 當你懷住目的去操控人既時侯, 你得番黎能量既都唔夠你賠出去, 你聽得入耳就聽, 聽唔入耳就算啦。

想知道少少例子。。

樓主算啦
你係班毒撚面前講溝通
無人會認同你架

屈就屈既
但係又唔洗咁敏感既
人地可能係不如不覺用左都唔知
又或者 用黎都係想同身邊打好關係姐
如果咁敏感 做好好辛苦

人

例如有一種男人, 佢表面上睇落好深情, 好肯為女方付出, 但係有一個缺點, 就係俾左少少野出黎就希望女方有表示, 呢種人睇落係好男仔, 但係你仔細睇下就會發現呢種人基本上都只會係感情上既失敗者。其中一個原因就係能量平衡, 當你選擇要回報既時侯, 你所付出既能量即刻就已經會被抵消番, 所以得到你既好處既女孩子, 第一個感覺就係唔舒服, 而佢地要平番呢種唔舒服既能量, 好多人既選擇就係唔跟你意願去做。所以出現既結果就係你愈有目的去做一件事, 愈容易失敗, 呢個係感情上如此, 人生其實選擇都係如此。

順帶一提, 呢種人係呢個討論區有好多好多, 想搵例子可以去感情台搵, 所謂能量平衡係中國都有, 呢個就係所謂因果, 如是因如是果。

明樓主想講乜，人同人溝通接觸，其實或多或多都係應用緊心理學，你特登去讀嗰科只係學理論，但係唔代表冇讀過就冇經驗
最基本，識睇人眉頭眼額，做啲行為，講野詞藻，都揀啲人哋會比較受落，開心的選擇，依啲都可以話你有心理學的實戰經驗

其實樓主知唔知咩叫心理學

其實直接啲講
就係你既潛意識會察覺到付出同回報唔對等
又或者係察覺到佢根本就另有所圖

邊到學返黎

有時真係忍唔住笑

咁如果冇比人察覺係咪屈撚哂機

係啊, 所以愈以為自己機巧愈諗住用呢D手段去操控人, 係必定會悲劇收場啊。

只係你以為冇人知咋嗎, 所有自作自受既人, 一開始永遠都係以為全世界都蠢人得自己一個聰明, 唔是你又點會仆街呢。

其實你知唔知樓主講緊乜？
有時見到啲人咁鐘意衝出嚟威一威真係忍唔住笑

講緊佢用錯字都唔得

好想識冷讀

同出千道理一樣
你技巧愈高咪愈難俾人發覺
如果一個人技巧真係高到拍戲咁
人地苦練20年先練到既
除左講個服字你仲可以講啲咩？

不過都係上得山多終遇虎囉
但呢樣野好似離左題

得啊, 呢個咪又係一個能量平衡既例子。

因為人腦太奧妙
psycho最屈嘅地方係徘徊喺科學同哲學中間
從生物層面 去到社會層面都覆蓋
但同時都係一個問題
人腦太複雜 應用層面太廣泛
根本唔會有一個理論係每一個層面都適合
有啲會自相矛盾 有啲又唔全面
要用唔同嘅理論去涵蓋去分析
同時又要小心理論同理論之間嘅矛盾
雖然心理學冇絕對嘅對錯
但如果社會上每個人都認識基本嘅心理學
呢個社會會和諧得多
起碼對我黎講認識心理學可以幫助我去理解其他人嘅行為、性格
相比起主觀嘅批判，心理學嘅視角會令我容易啲去體諒別人

認同心理學係有用
但唔覺得屈

讀就咪撚搞啦

老屎忽叫交際手段 好聽就叫social psy
識少少都好既 得閒睇下body language speech agression facial build rapport empathetic之類 對人際關係都有幫助 行出黎無咁薯

心理學/哲學/占卜算命好多時都俾人戴左光環, 唔識既會覺得好神奇, 識既好容易自以為高人一等, 查實呢D只係小道, 唔是法術識左亦唔是神仙, 我覺得不比其他技藝高尚。

on9到
讀過psycho就會知完全唔係個回事

我覺得讀心理學好窮

拎心理學同哲學同占卜算命比，
屌 根本唔同世界黎

有優勢既 但講到好屈就

講緊既又唔是心理學既學理研究人類本身, 而係將佢當做一件工具, 你覺得兩者有分別, 我就唔多覺啦。

都唔知成班友傾乜柒

最難聽就係自己個名

比人叫親都冇好野

笑撚咗 佢地以為係mentalist嗰種

講緊Manipulation 定learning 先
心理學唔係教點操控人架喎

唔覺

樓主睇本fbi教你咩幾十秒睇穿人心理夠啦

好多人唔識分

樓主唔好睇咁多戲啦

你有冇學過心理先

心理學係分析啫
你點用你嘅事啦

我覺得係用錯方法姐

psycho 就算用黎做工具都係evidence based，有統計學去 support，但唔會係d咩好強大可以控制、改變人既工具lor。
占卜點會有support？
都係個句，咁有興趣咪 take返科psycho讀下，上一堂就會知完全唔係個回事。

岩啊, 兩者本身都唔是用黎控制或者改變人, 兩者一樣都係要做研究要做命盤統計, 你以為係蘇民峰麥玲玲果種, 正如榮格一樣係用占星黎協助佢了解病人, 所以我先用黎做類比。我對psycho理論冇任何興趣啊, 我有興趣既只係佢既應用, 所以讀黎冇意思。

心理學簡直係模稜兩可中既典範
要用科學統計結果 但冇100% causal relationship
同一個行為有19幾個門派解釋原因
當中得幾個有科學根據 其他根本就不可知咁滯
潛意識都只係一個concept 仲未可以確定存在
做心理學家仲要讀幾廿個therapy
每個人又唔同 同一個病可以有無限個病因 唔同病理學 出嚟又搵唔番心理學相關行業 除非讀master/做RA
但香港兩年先開一次MPhil in clinical psychology 得40個位 GPA 3.7都未必有得讀
一句講曬 心理學自己睇書研究下好喇 大學唔好揀黎做major
利申 心理學year 3

識量子物理學
識得計晒啲原子點運動 就可以統治世界

睇完欺詐遊戲所以開左哩個post

毒撚精通心理學又點
人地見到你個樣都唔想同你講野

冇bio同stat 既心理學。不如算吧啦
冇呢兩樣淨番既只有鳩up

Clinical psychologist

屌 你以為心理學玩催眠咩

心理學呢一門真係可信可不信 此終無一D好實質既事物去證據到 只可以用一大堆既data去證實果樣現象有幾大既可能性 你要信既話 你周圍好多野都可以用心理學黎解釋到 尤其係social psy 再深入D係會關乎到你個腦係點樣處理D信息 去影響你既想法
sorry for 1999

第一，理論同實踐係兩回事

好多人好熟theory

但出黎唔識應用

第二，真正嘅心理學同TVB 心理學係兩回事

你估個個心理學家日日玩催眠

日日要查案咩